Content-Type: text/x-zim-wiki
Wiki-Format: zim 0.4
Creation-Date: 2015-08-30T17:20:47+03:00

====== Климат ======

http://wiki.parpg.net/State_of_the_world#Climate

На севере карты: Субарктический. Длинная холодная зима с кучей снега, и короткое прохладное лето. 

* Thaw - ~~Временная Оттепель, неизвестно когда приходит(?),~~ пару месяцев в году
* температура до -20 до +15 (оттепель) (upd: может до +10?)
* ? В оттепель климат как на камчатке.
* ? Бывают случайные оттепели до +5 зимой.
* Здвиг климатических поясов (+1 пояс на север) При этом световой день длиннее (такой же как старый).

Вопросы:
* нужена ли доп. графика для сезонов?  можно их просто пропускать?
* сезонные изменения: как влияют на геймплей?

===== Сезоны =====

* Заморозки (Freeze)
* Оттепель (Thaw) (Весна-Лето)

=== Времена года ===

* Зима - есть полностью
* Весна - короткая? просто оттепель?
* Лето - не представлено. проходит в виде заставки "прошло лето".
* Осень - только поздняя. без листьев? сухая. ноябрь-декабрь. просто оттепель?

== Подробно ==

//Зима//
Сделана подробно, основное время года в игре.
Четыре уровня зимы?
1. Макс. Пурга, вьюга, темно. темп. около -30. спец. эфекты. тайлы #1? (или 0?)
2. Норм. Температура около -20. тайлы #1.
3. Пониженный. Легкая оттепель. Температура 0..-15. тайлы #1?
4. Оттепель. 0..+5,  тайлы #2? Снег тает.

Уровень снега/тайлов.
1. Самый высокий снег. 1,5-3 м. все занесено.
2. Нормальный снег. где-то пол.метра. как в середине обычной зимы.
3. Низкий уровень снега. начало/конец зимы или оттепель. (нужен ли?)
4. Оттепель. Снег тает, лужи. (нужен ли?) насколько сильно снег тает?

вопросы:
* как уровень снега отражается на деревьях? два уровня снега для деревьев (есть-нет)? 1-2-3 ур. снега - есть, ниже - нет?
* можно ли объединить 3-4 уровень зимы в одну оттепель?
* можно ли путеществовать по путям зимой в 3 уровень снега?

//Весна//
Достаточно оттепели? что делать со снегом?
Много чередующихся оттепелей как PWM?

//Осень// 
Если сделать с листвой и т.д. будет уныло. [[http://www.fotopetropavlovsk.ru/2011/09/30/vachkazhec-3/|[1]]]
без листвы: http://images.summitpost.org/original/685777.JPG
http://www.ecosystema.ru/08nature/world/kk/23.htm
не слишком ли много работы для короткого сезона?
чем отличается от зимы/весны?

//Лето//
В игре нет лета.
Короткое, неизвестно что делать. много работы.
Не особо нужно надо найти чем заменить.
Возможно в начале лета можно "бесплатно" переместиться в любую локацию с помощью диалога.

вопросы:
* можно ли путешествовать летом? особенно по воде.

===== Погода =====

TBD

===== Растения =====

Вегетативный сезон уменьшен на пару месяцев (1-2 месяца в год)
https://en.wikipedia.org/wiki/Growing_season

//Деревья//
https://en.wikipedia.org/wiki/Category:Trees_of_continental_subarctic_climate
https://en.wikipedia.org/wiki/Scots_pine

https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C
http://wiki.parpg.net/State_of_the_world#Useful_plants

===== Животные =====

https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C
https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C
Собаки, кошки, волки, медведи, олени, лоси, ~~комары~~?
